德國一巴星埋支那果度，依頭見完王毅果頭即通過「印度——太平洋地區政策準則」！

就在中國外長王毅剛剛結束訪問德國行程，中共大肆宣傳與德國加強合作、反對「脫鉤」之際，德外長馬斯周三（9月2日）就德政府的「印太政策準則」發表聲明，表示將與歐盟夥伴國家——法國一起，與印太地區在多邊主義、人權、安全等領域擴大合作，專家認為這是柏林擺脫對中國經濟依賴，並與價值聯盟國家一起遏制不斷擴張的中共霸權。（吳亦桐/程文 報道）

中國外交部發言人周二在例行記者會上高調宣傳王毅訪歐「戰果」，稱與歐洲達成多邊主義、反脫鉤共識等。未料立即遭德國「印太戰略準則」打臉。周三德國外交部部長海科·馬斯（Heiko Maas）就德國政府通過「印太地區政府準則」發表聲明。

早在周二（9月1日），王毅與馬斯會面當天，德國外交部發表「德國-歐洲-亞洲：共同塑造21世紀：德國政府對印太地區採納政策準則」一文，強調：德國與印太地區的經濟關係也將得到擴大，比如通過與該地區國家締結歐盟自由貿易協定，通過夥伴關係多樣化來避免單方面的依賴。

文章明確表示印太地區在經濟和政治方面的重要性都在顯著增加，該地區地緣政治權力結構的變化也直接影響到德國，而歐洲和印太地區的經濟通過全球供應鏈緊密相連。

德國的中國問題專家史明向本台剖析德國從「亞太戰略」到「印太戰略」這一重要的政治轉向的背景和原因，以及對中國帶來的影響。

求下大家唔好放棄12位送中手足！！！

奶共默克爾好似消失左咁

見勢色唔對咪潛水囉

我諗佢估唔到支那習廢到咁撚恐怖
不斷起火頭 個個國家都可以變敵人
外交結盟呢方面 希魔都無支那習咁癲

而家有少少常識既領袖都唔會痴埋支那度

唔通中咗武肺

任期幾時完?

德國總理默克爾將在2021年卸任，原來做咗16年

唔該借個位嚟

實用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同埋身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

嘩, 長過雜大大

Hitler當初都同蘇聯從約

德國可能等埋美國大選先落注

德國

支那多邊主義 － 收𡃁, 每個都要睇支那頭做嘢
世界多邊主義 － 個個互相依靠方便將支那排除在外

孤掌難鳴
佢係奶但俾其他人挾住唔俾奶

lm睇改圖

變 我想奶共呀

呢份"印太政策準則"咪即係而家德國已經落左注
世澤話呢份野70幾頁, 唔係一晚寫好, 同埋呢份野係外交野, 要同其他國家傾好數先會放出來, 即係已經準備左好耐

呢一刻公佈，其實係研究咗好耐，部署咗好耐
早兩日一齊屌王毅已經有跡象佢哋入隊

但法國好奇怪，其他歐洲國家都只派外長接見蝗毅，但佢哋就總統都出埋！

德國佬係唔惹得既
支共仆街了

其實歐洲咁遲先落注都關侵侵事，早兩年美國想拉歐洲入局，但侵侵就開口埋口要同支那做deal，搞到歐洲各國都想睇定啲先落注，如果唔係落完注美支竟然達成協議，咁歐盟咪企晒響度

多邊主義係符合國際利益
但多邊主義係唔包支那

Push

係咪即係意味住德法買重侵連任

歷史上有無一個國家好似支那咁勁，可以得罪哂全世界

不過實際效果係馬克龍御駕親征潤鳩王毅

Ok正經講(不負責任分析)：小弟估馬克龍係法國外交政策實際負責人，所以佢見

印太? 十足十美帝方針咁
係唔係美帝同EU真係傾好左

同埋印度會取代支那做世界工廠?

搞到德國條𡃁捷克著晒火，支那果班唔撚識歷史嘅盲毛真係抵撚死

德法應該都唔想侵連任
可能係買重拜登會反共

拜登必勝

中共愈黎愈柒，大大聲歐洲之行勝利，

推 PPRB高調阻「老豆搵仔」眾籌 警：資助違法行為亦屬違法 - 分享自 LIHKG 討論區

支那人口紅利高峰已過
仲邊有錢買外國車
唔洗俾面你啦 偷左咁多年野

巴打有見地
德國汽車係重點之一

文在寅

可以pin

風頭火勢 德國人係醒既都潛水啦 輸左二戰咁多年先搞返起個勢 又柒過咩

聽my radio, 有解釋印太呢個term

梁錦祥同Julian 講international politics 好正

👈🏻

中國話要多邊主義麻
咪德法印走埋一齊囉 係無你中國份呀 吹咩

党媒:今次外长大人訪问欧洲取得重大成果，中国又胜

飯都無得食
條街又水浸
邊有人買車

德國都埋位
幾時到韓國

就快完任期
佢自己個黨同埋幾大在野黨既大熱門都偏反共
除非比納粹黨跑出啦

拜登反共 同kmt 反共有咩分別